中國驅逐艦明年服役，暫擬命名為「台北艦」

解放軍海軍最先進的055型導彈驅逐艦，至今已有4艘下水舾裝，有4艘仍在分段建造中。

有台媒近日報道指，該批驅逐艦中，有可能其中一艘會被命名為「台北號」，令未來可能出現「台北艦繞台」，甚至其與台灣的同名巡防救難艦在台海相遇。

台灣傳媒《中時電子報》指，按照解放軍海軍軍艦的命名原則，驅逐艦一般都以大中型城市作為名稱，多數會是省會城市

而目前仍未有公開正式命名的省會城市，就只剩下廣西省南寧市、江西省南昌市、西藏自治區拉薩市以及中國僅法律上劃定的台灣省台北市。

真係唔知醜😪
日日係度跳腳瞎掰話台灣係自己既
就算叫多幾次 你都唔會收得返台灣架啦😪

好肉酸

改定都好
遲下支那打輸
台灣接收呢隻軍艦

真係好撚柒
唔係你改隻艦叫台北艦
人地就覺得台灣你架

台灣下架叫南京號囉，玩名呢D人地都得啦

支那仔玩依啲小學雞嘢就叻

海嵾威艦

55型已有一隻拉薩

下隻叫拜登號or美國號

想送隻軍艦俾台灣？

終極打飛機好似毒撚溝唔到女神咁

俾人打沉咗就可以賴Made in Taipei

點會陪佢一齊小學雞

台灣可以優先擊沉佢

咁屈機???

北平號 迪化號 熱河號

收黎做乜
廢鐵斷噸賣?

你啲錢即係我啲錢，你啲錢即係我啲錢，你啲錢即係我啲錢

講夠1000次就成真，可能佢地係咁諗

再下隻叫華盛頓艦

點解唔叫美國艦
咁咪當收埋美國入領土囉
FF都咁冇大志真係冇撚用

從未擁有過嘅嘢不是收

跟住就新加坡號漢城號東京號

台灣夠唔夠膽整艘「獨立號」？

咁多小動作都唔及攻打實際

咁肯打未呀

為咗吸引讀者乜都鳩up，應該冇可能

女神：死開啲啦
毒撚：以後要叫我「女神既男朋友」

母艦都好似係當領土

所以終於收復到台灣

共慘黨日日打飛滋🤣🤣

以為好威
但其實好肉酸

改做漁船

台北號打台北
肉酸到呢

叫翳翠維尼 ，不能說的戰艦

勁大洗費嘅海洋+空氣污染物你要埋我嗰份

係咪有隻叫賓周爛？

跳腳瞎掰

敢唔敢叫 海參威號

大陸仲係咁低質
果頭又禁人入中國
但又禁唔到人入台灣 on9

好流

報導提及的南寧、南昌、拉薩都已用作艦名

記者連CHECK都唔CHECK?

台灣又整架支那號先

0o煞氣～Xx小豬豬xX～屁孩o0

仲台北
攞元朝/蒙古帝國地圖出嚟用啦

台灣點會玩呢啲小學雞嘢

釣魚台號？

台灣 ： 送都唔撚要

地球艦
銀河系艦隊

而家應該比較想用原住民名
賽德克號

叫北平翠翠會唔會激到心臟病

海參威艦

釣魚台鑑

小學雞

習習入到台灣未

台北艦打台北?

符拉迪沃斯托克艦

死毒撚黎
條女明明唔受佢
係咁周圍同人講係佢老公 逼人叫佢做咩太
唔叫仲要鬧鳩人

宜家乜鳩都有可能
以往政府表格填地區可以揀台灣，哩兩年佢改做中國台灣省，香港澳門就照舊，肉酸到

應該係

等睇佢哋幾時出埋 日本號同 美國號

或者叫 東京號 同 華盛頓號

以前咪咁命名

而家就當然本土化唔好搞啲大中華野啦

同打機啲支那狗用人哋同一樣嘅旗幟一樣 搞到人哋分唔到係自己人

不如將其中一個省改名台灣
咪成功收服囉

乜野夠唔夠膽 人地本身就獨立國家黎。。。

你寸大劉呀？

同連登仔叫啲韓國女團做老婆有乜分別

台灣豬宿叫南京
日日屠宰南京豬

芝麻號

強國即刻抗議話有意污蔑 同唔可以起隻 佢叫唔出名嘅 船 違返國法 云云。

老師，明明只可以我打佢，佢竟然敢寸我阿。

以為唔會被打巢

點解唔直接叫台灣艦之後打沉佢咪可以打飛機話自己武力攻佔成功

唐努烏梁海號
海參崴號

整隻叫Washington號吖笨

你不如叫紐約號啦

美國炸雞是傳統中國美食.jpg

但唔夠膽咁樣命名戰艦

近平號打我囉

做多啲好
唔係啲國家邊有箭靶射丫
14眼聯盟頭果五個聯盟射晒，尾嗰九個點算好

//有台媒近日報道指，該批驅逐艦中，有可能其中一艘會被命名為「台北號」，令未來可能出現「台北艦繞台」，甚至其與台灣的同名巡防救難艦在台海相遇。//

兩隻台北艦相遇咪幾好
台灣個隻係救難艦 即係對家個隻海難就沉
咁2隻台北艦先會相遇

我將條女改名做三上悠亞
唔通佢就係三上悠亞咩

台灣整返架近平號
直衝匪國領海
睇下班奴隸獸敢唔敢開火

一個死毒撚買隻吹氣公仔
然後幫隻公仔改女神個名

有冇一戴一號

口炮

整隻地球號呀！

北平

可唔可以叫英國改一艘艦叫＂香港號＂？

咁勁就應該改釣魚台號呀嘛

拆曬啲支那炮之後運貨一流

我係台灣就整隻武漢肺炎號

做過

釣魚臺係中華民國/尖閣諸島係日本
佢咪ff釣魚島出來

跟六都嚟命名 喺咪會有高雄

西沙號 南沙號 中沙號

台灣成日捉支那啲非法漁船嚟賣

練靶用

055第一隻已經叫南昌

唔係收番台灣
係侵略台灣

國軍係都會用中國地名做艦名架
例如係丹陽、臨安、其他陽字級
雖然都退咗役幾十年

不過近年係多用咗台灣地名

台灣下隻軍艦改玄號做8964都夠激死佢

下一隻叫台積電艦

翡翠號

冇嘅
油麻地街坊福利會維也納合唱團咁樣啫

雷達顯示唔到出來

同嗰啲咩「XXX老公」、「XXX男朋友」會員名差唔多

個個都唔睇內文
係台媒分析

台北艦 入唔到台灣

送比美國

對付小學雞係咁

外蒙古艦

多餘

十足d毒撚用女神張相做手機wallpaper

土匪號

台灣唔知會唔會整隻中華民國號出黎呢

台灣出三艘木船，「崇禎號」「溥儀號」「翠翠號」回應

天安號

行為好似毒撚單方面宣告女神係佢女朋友咁

臺方識玩嘅就梗喺將隻垃圾回收船命名為「北京號」啦！

唔好玩啦 喺海底撈返上嚟好撚貴㗎

伊斯蘭國都係國家

遲D仲會有新加坡艦, 仰光艦, 柏林艦, 温哥華艦...

呢個問題就好似我問你夠唔夠膽食屎一樣咁小學雞

接堆廢鐵嚟做乜。

樓主貼放舊聞！

咩收返
係侵略

弒平艦

十足十啲波台狗
改個球星名 以為自己係球星